YMF825トーンエディタ

* 操作方法

カーソル移動:
	カーソルキー、またはviなどで使う'hjkl'
	a / d (左右移動のみ)

値の上下: 以下のキーのいずれかで値を上下させます。
	+ / -
	= / _
	w / s

テスト音の発音:
	スペースキー

インポート:
	i

終了:
	q

* ビルド・実行環境

ビルド・実行にはLinux的な環境が必要です(Raspberry piのraspbianなど)。
デフォルトでは以下のような設定になっています。
もし実行環境と異なる場合はソースコードの変更が必要です。

- /dev/spidev0.0 というデバイスを使います。
  (Raspberry piではスレーブセレクト信号としてSPI_CE0ピンを使うSPI0デバイスです)
- 電源は+3.3Vを使う設定です。

* テスト音の発生

スペースキーを押すと、その時点で指定したパラメータで音が鳴ります。
鳴らす音の高さと長さは、OctとLenのパラメータで選べます。
(YMF825にそういう名前のパラメータがあるわけではありません)

* Oct表示

Octが4のとき、テスト音の周波数は440Hzになります。
Octを±1すると1オクターブ変化します。
(内部的にはF-Numberは601が固定で設定されます)

* Len表示

テスト音の発生時間の長さで、BPM=120時の(2^Len)分音符の長さに相当します。
例えばLen=2のときは四分音符に相当するので500msに、
Len=3のときは八分音符に相当するので250msになります。

* 画面下の数値について

画面下のRaw Valuesは現在編集中の音色パラメータをレジスタに格納したときの値です。
コピペすることでソースコードに埋め込んだり、あとでインポートしたり、
SNSなどで共有することができます。
各数値は十進数表記で、空白を入れた3桁表記、カンマ区切りです。

* インポート

一度作ったパラメータを読み込ませるときに使います。
上記の"Raw Values"の形式で音色パラメータを入力すると編集状態に反映されます。
ただ、インポート時はスペースや数値の0詰めはあってもなくてもどちらでも構いません。
(コピペの過程でスペースが抜けても大丈夫なように)
